% ----------------------------------------------------------------------- %
% Arquivo: empresa.tex
% ----------------------------------------------------------------------- %

\chapter{A Empresa}

\section{Ingresso}

O ingresso na empresa foi através do convite do presidente, Sr. Jorge H. B. Casagrande, ele
que faz parte do corpo docente do núcleo de Telecomunicações do IFSC - Campus São José, e
foi meu professor em algumas disciplinas do curso. O convite foi para trabalhar no laboratório
de manutenção de modems ADSL.

\section{Histórico da Empresa}

Localizada em Florianópolis-SC, a Pulso Brasil atua desde 1992 no setor de telecomunicações,
especificamente na área de Telemática, oferecendo produtos e serviços de crescente qualidade.
Ao longo desses anos estruturou um laboratório próprio e acumulou experiência na consultoria,
vendas, instalação e assistência técnica em equipamentos de comunicação de dados de diversas
marcas, consolidando sua marca como revenda referencial para seus clientes.

E o Centro de Serviços, no estado de Santa Catarina, da Parks S.A. Comunicações Digitais,
com parceria sólida na comercialização de modems profissionais analógicos e digitais. Através
da Parks e alianças com distribuidores e fabricantes de produtos para telecomunicações integra

diversas soluções para o tratamento do tráfego de informação que envolve voz, dados e imagem.
Em constante sintonia com tecnologias emergentes como XDSL, Fibra óptica, VoIP, Wireless
 e conectividade, reuniu parcerias de modo a ampliar seu portfólio de produtos e serviços
garantindo assim soluções completas para diversas necessidades.

A Pulso Brasil também possui uma equipe para desenvolver produtos que aperfeiçoa a
relação custo/benefício como cabos lógicos especiais sob medida. E conhecida por sempre
estar disposta a assessorar novos projetos e/ou aperfeiçoar aplicações. Além da venda de
produtos, realiza a instalação, e firma contratos de manutenção e/ou locação de acordo com cada
necessidade.

No ano de 2001 foi criada uma área de desenvolvimento onde passou a modelar novos
negócios para soluções integradas com tecnologias Web como o comércio eletrônico e treinamento
 a distância. Foram idéias diferenciadas para atendimento desse mercado que resultou na
criação de novos projetos ou empresas controladas pela Pulso Brasil. Atualmente o principal
atuação da empresa e a manutenção especializada de equipamentos de comunicações de dados.


\section{Especialidades e Características da Empresa}

A Pulso Brasil Ltda e uma empresa, especializada em consultoria, vendas, instalação e
assistência técnica em equipamentos de comunicação de dados. Seus principais clientes são as
grandes empresas de telefonia (Telemar, Telefônica, GVT, Siemens, etc).

\section{Especialidades e Características do Setor}

 Desenvolver sistemas Web em PHP, Java Script e banco de dados MySQL;
 Projetar e administrar a rede de computadores da empresa;
 Projeto e desenvolvimento de placas de circuito impresso;
 Desenvolvimento de sistemas embarcados.
